<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Room]]></title><description><![CDATA[Jorge's personal blog and portfolio..]]></description><link>http://github.com/dylang/node-rss</link><generator>GatsbyJS</generator><lastBuildDate>Wed, 16 Jun 2021 13:21:39 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[No title]]></title><description><![CDATA[Dumb Data so GraphiQL is happy.]]></description><link>null/project/dumb_data/</link><guid isPermaLink="false">null/project/dumb_data/</guid><content:encoded>&lt;p&gt;Dumb Data so GraphiQL is happy.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[No title]]></title><description><![CDATA[nDefinitionBot Eu queria testar e ver como os bots do telegram funcionão, então eu fiz esse pequeno bot que busca pelo significado de uma…]]></description><link>null/project/nDefinitionBot/</link><guid isPermaLink="false">null/project/nDefinitionBot/</guid><content:encoded>&lt;h1&gt;nDefinitionBot&lt;/h1&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Eu queria testar e ver como os bots do telegram funcionão, então eu fiz esse pequeno bot que busca pelo significado de uma palavra através dos &lt;a href=&quot;https://core.telegram.org/bots/inline&quot;&gt;comandos em linha &lt;strong&gt;(inline commands)&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.
Ele deve responder com uma lista de definições encontradas na api.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3&gt;Uso&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Começe digitando &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;@ndefinitionbot&lt;/code&gt; em qualquer chat e a palavra desejada e ele vai devolver o significados da sua entrada. É um bot relativamente simples.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Opções&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Existe atualmente as seguintes opções de dicionário.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Thesaurus (With the english definition)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Urban Dictionary (With the Urban Dictionary definition in case of slangs)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Priberam (Para palavras em português)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Referências Externas&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Esse bot usa os seguintes sites como referência:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://word.com&quot;&gt;Thesaurus&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://urbandictionary.com&quot;&gt;UrbanDictionary&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://dicionario.priberam.org&quot;&gt;Priberam&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/Jorgen-Jr/TheDictApi&quot;&gt;TheDictApi&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Incoming&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.dicionariopopular.com/&quot;&gt;Dicionário Popular&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Sobre nDefinitionBot]]></title><description><![CDATA[Sobre nDefinitionBot Há alguns meses atrás eu desenvolvi alguns bots para o telegram, sendo eles , ,  e , no início eles rodavam na minha…]]></description><link>null/blog/2021-05-11-sobre-ndefinitionbot/</link><guid isPermaLink="false">null/blog/2021-05-11-sobre-ndefinitionbot/</guid><pubDate>Wed, 16 Jun 2021 15:15:53 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h1&gt;Sobre nDefinitionBot&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Há alguns meses atrás eu desenvolvi alguns bots para o telegram, sendo eles &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;@ndefinitionbot&lt;/code&gt;, &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;@whatsinthisfoodbot&lt;/code&gt;, &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;@ntalesbot&lt;/code&gt; e &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;@ntextifybot&lt;/code&gt;, no início eles rodavam na minha máquina local, em containers usando o docker, atualmente eles usam &lt;em&gt;serverless functions&lt;/em&gt; para que se tornem mais disponíveis. Futuramente pretendo disponibilizar um tutorial de como foi o processo de desenvolvimento de um desses bots.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tenha em mente que por estar usando serverless functions alguns clientes podem sentir as conhecidas cold starts, mas do jeito que foi aplicado estão em níveis aceitáveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para usar bots embutidos (inline bots) é bem fácil no telegram, basta digitar a tag do bot e em seguida inserir sua query. Como mostra a imagem a seguir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![Resultados para a query “radio”](/images/uploads/imagem1.png “Resultados para a query \“radio\&quot;&quot;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E então selecionando o resultado que deseja, ele deve enviar para o recipiente o significado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/uploads/imagem2.png&quot; alt=&quot;Resultado para o recipiente desejado.&quot; title=&quot;Resultado para o recipiente desejado.&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O &lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;@ndefinitionbot&lt;/code&gt; usa uma api que desenvolvi usando web scrappers que pode ser vista em &lt;a href=&quot;https://github.com/Jorgen-Jr/TheDictApi&quot;&gt;The Dict Api&lt;/a&gt; que mais a frente estará na lista dos projetos em meu portfolio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tal api permite que possamos buscar resultados em formato json dos sites:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://word.com&quot;&gt;Thesaurus&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://urbandictionary.com&quot;&gt;UrbanDictionary&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://dicionario.priberam.org&quot;&gt;Priberam&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Que atualmente são as opções de resultados para o bot.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Bem Vindo ao Meu Blog]]></title><description><![CDATA[Introdução a blog Um blog sobre desenvolvimento para web Eu criei esse blog com o intuito de ajudar de alguma forma novos desenvolvedores…]]></description><link>null/blog/2021-05-05-bem-vindo-ao-meu-blog/</link><guid isPermaLink="false">null/blog/2021-05-05-bem-vindo-ao-meu-blog/</guid><pubDate>Wed, 02 Jun 2021 13:24:39 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h1&gt;Introdução a blog&lt;/h1&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Um blog sobre desenvolvimento para web&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Eu criei esse blog com o intuito de ajudar de alguma forma novos desenvolvedores com tutoriais incisivos sobre as tecnologias que uso, estou aprendendo a usar e pequenas dicas que posso compartilhar com o tempo sempre em formato textual porque pessoalmente não suporto mais ver videoaulas extensas, e acredito que existem várias que assim como eu sentem mais facilidade em aprender e absorver conteúdo novo lendo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pretendo cobrir esse blog com posts relacionados as seguintes categorias:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tutoriais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dicas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Projetos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Nos &lt;strong&gt;tutoriais&lt;/strong&gt; pretendo explicar da forma mais completa, e podem sempre me consultar através de emails ou pela página de contato para criticar, comentar tirar duvidas e afins. Para as &lt;strong&gt;dicas&lt;/strong&gt; serão pequenas dicas com snippets que podem ajudar no dia a dia em questão de produtividade e afins. E pretendo meus &lt;strong&gt;projetos&lt;/strong&gt; expor ate o ponto que não vá ferir nenhum de meus stakeholders no quesito de privacidade e segurança nos quais participei, criei ou que são open-source que estarão sempre no meu &lt;a href=&quot;https://github.com/Jorgen-Jr&quot;&gt;github&lt;/a&gt; para consultas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serei breve e deixo claro que assim como qualquer pessoa da nossa área ainda tenho muito a aprender, com a quantidade de coisas incrveis que a rea de tecnologia nos possibilita fazer e dificl manter o foco ou aprender tudo o que desejamos aprender, mas possuo experiencias que desejo compartilhar e espero que meu conteúdo possa ajudar as pessoas de alguma forma ou outra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grato pela sua visita.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Stay Home]]></title><description><![CDATA[Sem Contedo.]]></description><link>null/blog/2021-04-21-stay-home/</link><guid isPermaLink="false">null/blog/2021-04-21-stay-home/</guid><pubDate>Wed, 21 Apr 2021 16:10:22 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Sem Contedo.&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>